
\section{Equação de \Hfluido[n] e \Nusselt[n]}
Para calcular o valor de \Hfluido sobre a superfície que entrará em contato com o fluido de corte, utiiza-se a seguinte equação 
\begin{equation}
\Hfluido= \frac{\Qbrocafluido}{\Abrocafluido(\Tbrocafluido-\Tfluido)},
\label{embasamento_teorico:equacao_do_coeficiente_de_conveccao}
\end{equation}
no qual \Abrocafluido, \Tbrocafluido e \Qbrocafluido são respectivamente a área da superfície exposta ao fluido, a temperatura média e o calor que sai da broca nessa superfície. A variável \Tfluido\ é a temperatura média do fluído.

O valor de \Nusselt\ médio é dado pela equação
\begin{equation}
\Nusseltmedio= \frac{\Hfluido \ \Lcaracteristico}{\kagua},
\label{embasamento_teorico:equacao_do_nusselt}
\end{equation}
onde \Lcaracteristico e \kagua, são obtidos no apêndice \ref{apendice:tabelas} com base em \Tfilme que é a temperatura média do filme de fluído sobre a superfície da broca. Onde \Lcaracteristico, que é o comprimento característico e \Tfilme\ são definidos respectivamente por
\begin{align}
\Lcaracteristico &= \frac{\Vtotal}{\Atotal}
\label{embasamento_teorico:equacao_comprimento_caracteristico}
\intertext{e}
\Tfilme &= \frac{\Tbrocafluido + \Tfluido}{2},
\label{embasamento_teorico:equacao_do_tfilme}
\end{align}
no qual \Vtotal e \Atotal são respectivamente, o volume total e a área total superficial da broca. Logo, substituindo a equação \ref{embasamento_teorico:equacao_do_coeficiente_de_conveccao} na equação \ref{embasamento_teorico:equacao_do_nusselt} tem-se que
\begin{equation}
\Nusseltmedio= \frac{\Qbrocafluido \ \Lcaracteristico}{\Abrocafluido(\Tbrocafluido-\Tfluido)\kagua}.
\label{embasamento_teorico:equacao_do_nusselt_final}
\end{equation}

Morbi vitae ornare felis. Quisque faucibus neque non tortor pulvinar consequat. Praesent quis turpis pellentesque, feugiat nibh vitae, hendrerit nisi. Mauris sed rhoncus nisl. Etiam vitae consectetur dui. Duis pellentesque ultrices diam, vel gravida neque aliquam laoreet. Donec ornare dui consequat metus lobortis, eu vehicula turpis condimentum. Sed vel felis est. 